屌你老母又想用「在場」理由入人暴動罪

我會記住梁天琦係咩理由入罪

上次郭官咪話唔得囉

唔知佢又會作啲咩理由入鳩人

我覺得純粹係何妖屎橋

「在場」都得嘅話，唔該拉埋當日揸閪鐵嘅八婆車長。我極度有理由相信佢有份策劃/幫兇令個車門唔閂而令車廂內乘客被毆/嚴重受傷

差d 唔記得左佢

至於憑藉身在現場鼓勵他人這一點，無論辯方抑或控方在陳詞時都強調純粹在場本身不足以構成罪行。換言之，被告人必須要身在示威現場，「蓄意地憑他身在現場一點給其他人鼓勵，並實際上鼓勵了其他人」。而被告人雖然可能不是親身蓄意使用暴力去破壞社會安寧的集結人士，但因為在現場鼓勵其他人所以也可被視為參與了非法集結或者暴動。

DCCC 872/2019

173 最後，辯方認為控方未能在毫無合理疑點下證明第三被告與德輔道西的示威者集結在一起，也沒有任何證據證明第三被告與示威者有着共同目的。單靠控方所以賴的片段亦不足以證明第三被告當時有意圖去鼓勵現場的示威者作出任何擾亂會秩序的行為或罔顧她的出現會鼓勵在場的人士作出破壞社會安寧的行為。辯方援引終審法院在香港特別行政區 訴 冼錦華 [2005] 8 HKCFAR 192案就「魯莽」（“recklessness”）的定義的裁決亦提出考慮第三被告是否「罔顧」集結現場會變得暴力也需考慮到她的年紀、人生經驗、及個人特質。辯方認為在考慮過這些情況後，第三被告根本不能意識單單出現在現場是會涉及鼓勵他人作出破壞社會安寧的行為。第三被告當時只是一名16歲的女孩子，當天也是她第一次去到類似的示威現場。在庭上她承認根本不知道危險的程度有多高，所以顯然並沒有意識到停留在那裏會有任何實質的危險。

梁天琦上訴庭幾時開